社福界2020搵工區

準備6月grad
已經開始send求職信
Degree Fg想有ASWO位喱個時勢係咪好困難

歡迎各位巴絲擺低offer同埋交流

無A仔就搵間好D ge 機構先。
BTW...你做邊飯？

睇下你做咩field啦, 如果冇所謂既話, 都係搵左A仔先喇

有興趣學校同elderly但知道好多都要有經驗

學校有幼稚園-小學-中學, 仲有群育學校同埋0.2/0.5社工
睇下你真係想做邊樣, 因為case nature / program content 可以好唔同

Elderly 又係分好多類....

既然你既興趣咁闊,不如直接apply 晒先

有冇人上星期一(23/3)去左hkcys in school social worker?收到second in call? 佢話等十四日收唔到call就即係遇到更合適嘅人選，想知有冇人已經收到call 😢

有人開左個interview questions sharing chennel, 入面有其他interview既data, 大家可以聯絡佢，先分享自己既經驗，之後可以入chennel睇返其他人既interview data, 互惠互利

要開埋，summer sem先grad到
會唔會到時啲post已經請哂人
今年啲人啲人又唔會去grad trip

真啊 本身都打算去埋個grad trip六月尾先搵
但依家可能會早d搵

我當年SWK 全班同學有80%找到ASWO 工.
好多 NGO 例如小童群秋、減福會、聖x會、香x青x協x 都會請 fresh grad 做 ASWO，西華四院做好少~ 通常要做 SW3 先(swa), 不過3-4年內易升返sw2 or sw1

上星期見了

你指係fg個年定係計埋之後?

近1、2年退休潮加社署大加人手
港大、中大先勉強一半畢業生FG做ASWO咋wo
好肯定就算係港大中大，唔係依幾年畢業的話連1/5人fg做aswo都冇（因為有就業報告可以睇到）

想轉工轉啲entry level 既位例如乜乜福利助理果類，完全無相關經驗同學歷，會唔會無機會面試？

有冇人做過青協？
近排學校請咗嗰度啲人做sharing,
感覺上唔錯，好似幾肯栽培員工又足pay
預咗chur, 所以如果覺得chur唔算伏
有冇interview同在職嘅野可以分享下？

29就來30 報左幾個社工HD/asso partime 希望有

睇吓做咩unit la
做中央部門，特別服務或駐校通常ok
做青年空間就無乜理念，純chur純沖數字
做左幾年青年空間aswo做到無哂火quit了
為錢不如做swd
為理念做其他
為starting高就青協

想做生涯規劃方面嘅社工 對swd冇咩好感 所以如果間間NGO都比人批評嘅情況下 寧願揀間足point 同有咁上下規模嘅機構(suppose應該資源多啲同有完善啲嘅training?)
你覺得青協難唔難入？ 同interview最睇重咩同大概會問啲咩？

難入。因為好多社工畢業生都中意做youth. 仲要係足point大機構.

感覺上中意請醒目仔女（我唔係），仲有業務發展mind set. （懂得諗有gimmick的大型活動，諗到有創意的活動可申請funding prog. 服務如何expand 和sustain...）

interview問上面嗰堆野。可能叫埋你分析該區的社區需要，青少年現況和服務需要

感激你呀，完sem 有個方向準備下

有無人知浸信會愛群社工人工點

青協加半個point係全行都知
冇記錯appraisal都係分五級，聽聞拎四、五先會加一個point
但10個人可能得2、3個有四級或以上
而青協一個人要做兩個人野亦係全行都知
短做寫靚cv OK，長做真係唔好

多謝你比咁多info

仲有冇多啲其他機構嘅資訊？
唔係識好多在職嘅人

19fg 想轉工留名

想走做左幾年以上
但sd大左8至9封email都未有回音
知唔知jump d post係咪真心想請人？

預左青協好辛苦 勁多大型活動同funding～

係啦。不過真係好多人報工
我做過大NGO負責in人。一個post可以有over100個applicant
只選最多10個面試。換言之有90人會無消息

唉 本身都plan左今年轉工
結果又有疫情 希望快d有得in 4月尾開始搵
經驗6年 有sd cv同cover letter

有冇人知b記嘅point係點？
見佢請人但係冇寫point

死啦 fg無經驗好驚

HKCT 社工HD 有冇師兄/姐揾到工?

BGCA? 當你學位社工
社工III pt15-21
社工II pt22-27
社工I pt28-33
年假18日

機構美其名為社工III做得好幾年就升社工II，變相人工早過人拎高pt
實際上有好多人卡係PT21就算
完全唔明點解一直以黎咁多人吹奏BGCA

因為仲有好多機構衰過BGCA
在社福界，機構出正常人工，已經係皇恩浩蕩。
underpaid/唔跟point是常態。

你都岩，不過大機構好似通常會好少少
隨便比埋想入職同事參考下

東華人工：
社工II: pt14-26
社工I: pt16-28
高級社工: pt26-33
年假: 社工II 17.5-28日 / 社工I同高級社工 23-28日，全行最多

明愛人工：
ASWO: pt16-33 (pt26之後根據考評升0.5/1pt)
年假: 14日，大機構之中最少

有其他機構資料既話歡迎share

想問下係長者中心做ww會唔會好辛苦？
性格毒毒地係咪唔岩做ww
對長者service有興趣

咁都想走番出黎？你朋友發生咩事？

想問下 20fg in SWA 之前只有返Freelance幫人手帶組經驗 如果將呢個經驗寫左係CV 係咪會做reference check?
同埋cv上係咪一定要寫諮詢人？

一定要

見扶x會請緊康復導師，好唔好做？

邊間機構或者邊個field冇咁介紹請fg?

我正打算讀社工HD，我見大家Degree都咁難搵工，我想問下其實我到時拎住個HD係咪冇咩機會搵到工

利申: DSE 5科合格都冇

Asso 岩岩交左學費 轉行來過

新生會大家會點睇？好似唔足point

我第一次實習出eld, last day嗰陣同事好語重心腸同我講話第一份工唔好做eld先，因為competence同閱歷會唔夠其他field嘅人
叫我遲啲喺其他field到做到攰或者生咗小朋友先做eld
而加想搵youth

如果入到youth可能頂做到5年 好似好撚chur

想講勁多post都要有經驗..degree fg今年搵工都真係唔知點好
青協apply咗成2個月應該都凍過水

仲要冇asso牌 冇freelance經驗
好彩之前有幫過實習機構做過training 但係eld
我又唔想第一份就返eld

阿，我講緊SWD，12年年資差不多可以升SWO（最快8年都有）

期望薪酬寫幾多好？(fg, bachelor)

20k la SWA around 22000k

都難入，但照試下sd左先，無咩aswo位

係

傻咗呀
緊係寫跟pt la

岩啊 唔好做爛市

有冇nec介紹fg去做

大家點睇聖公會
跳point 只跳到mid point?
會唔會好似青協每年只跳半個point

睇NGO Secret quote返：
1. 青少年服務處 (pt16-33)
2. 扶幼會 (pt16-33)
3. 香港童軍會 (pt15-33)
4. 明愛 (pt16-33，pt26後根據表現每年跳0.5/1個pt直到33)
5. 香港戒毒會 (起薪好似低過pt16，但頂薪去到33)

扶幼就得特殊學校，正常fg唔會入到去
童軍會細機構，好少有空缺
青少年服務處好少流失，有空缺fg都做到既得學校位
明愛唔會請fg做aswo

試下申請無所謂，有得in當增加自己面試經驗
但一開始都未必咁有可能入到以上機構

跳到mid point
每年一個point
協會階級觀念好重
鍾意搞好多大龍鳳

Uowcu, 依家報好似遲 因為都等緊派result ,不過都可以試下

有無同工諗移民

社工可以點移民

最好學下其他語言/技能
呢科太本土化
一係就去英國美國讀master

唔係依個時勢都難搵啦

HKCYS

感覺唔太影響
其他post 有
社工subvention 多
又要有牌先做到
唔會突然間多咗供應
本身都供過於求

低
一流服務，三流福利
機構整體服務係幾好
不過待遇就出名....

東華年假真係無得頂
不過紅底機構
雖然都唔只得佢紅...

雖然政府升職
大太排隊
不過咁唔係個個上到嘅

香港讀
早幾年好多講去新加坡
但係個社會環境，隨咗窮人嘅生活環境好啲，但
其他地方就無咩點聽過...

原來東華A仔唔係去到mid point架

新加坡請msw不過你都唔會去 人工低一截 仲衰過hk

美國 加拿大 澳洲 可以一戰 有聽過 不過要再讀master

Youth嚟講呢間最好？

人工起碼最好
唔計人工嘅話，普遍講機構風評都唔錯
有人話同事肯進修，拎返個degree，機構都會升返自己同事做ASWO

個人見過工，接觸個嘅單位嚟講，應覺都幾正面
睇得出啲主任同督導好有心人揀好同事
佢好想請我，我都好想做份工
不過最後過唔到總幹事

Fg們in左幾多份？
有offer 未

mid point 咪26
正常「跟MPS 嘅」，大部份嘅『max』都係Mid point 加一兩個point
唔好問我點解叫max，但又只係mid point 加一兩個point

我聽HKCYS係跟足MPS，係咪堅？
離開咗社福界好耐，想知而家係咪無咩機構max跟到MPS?

吓 好唔抵
不過社福界好多時都係人夾人 冇計
多謝你呀巴打 如果見到有post會試下

要開埋summer sem

聽聞係
講緊跟足唔係東華嗰啲starting 16，慢慢跳到"max" 26
而係starting 16 max 33，每年一個point (咁公務員額外增薪點就緊係無)

真。跟足嘅，咁多年應該得3 - 4 間
HKCYS係其中一間

另外仲有邊幾間

可以參考下
我聽有時第一間無
不過尾兩間都係膽
扶幼會仲可以跟足再出bonus

雖然老實講，社會服務機構應唔應該出bonus我個人有保留
但好過好多機構啲bonus 剩係出畀高層

少少FG搵工心得
睇人工搵工係好正常
你唔計劃好自己條路點發展，可以差好遠

我唔覺得做依行，就剩係睇住自己飯碗咩都唔理，但我都完全唔同意有啲人話「Fg出嚟唔好成日顧住搵錢，做返兩年儲下經驗先啦。」我唔覺得做社福界純粹要消耗熱誠去走落去

見過唔少好社工，唔係無能力，只係唔aggressive ，就剩係喺一個機構/單位慢慢做...
做5年社工3等有位，升做社工2，再做多8年等上面位，升做社工1做中心主任..
那邊箱可能有人識玩，做一兩年搵位升，可能兩年 (甚至更少) 就到社工1

個人少少分享，睇自己想做咩field (因為會決定你有咩機構揀)，去睇想做咩機構/單位、想要咩福利待遇...
跟住上面做條件做篩選，仲要你想知時人哋又揀你，應該唔會多..

Anger!!hdfg表示in左5份都冇second in...但唔會放棄 唔會搵壓價同pw做

5份 no second in

Fg 搵工係難啲㗎喇
尤其依家時勢
有經驗下份好好多

社工移民好難
香港社工工作性質好特別
世界做緊嘅嘢香港好少做 反之亦然
新加坡請香港社工都僅限家庭服務同醫務社工
因為佢哋無相關華人人才

比你去到加拿大英國 好大機會都係服務新移民機構
即係你自己

唔想貿貿然搵份唔太想做嘅做住先但次次見完都冇下文好灰

我都係嗰句
你用我上面次序去做篩選
揀剩都應該唔會有幾多剩

我同我啲朋友講都話
點會有份工，自己想做個field、人工出足、同事好、機構理念同自己夾、有發展機會、返工喺正屋企樓下...
無經驗搵工，一份工有兩樣啱心水已經好好
有3樣啱心水已經係執到，係bonus
好好諗下自己想喺工到得咩嘢
你會容易揀好多

記住，一般嚟講
未做到ASWO 都唔駛咁快諗會喺個機構長做...

呢張圖我都有睇
不過rehab 自己冇乜機會做

好認同最後個句

所以我話揀field > 揀機構/人工/單位
基本上揀完無咩剩
好似如果想做MI咁，主打做MI 嘅都underpay，跟住揀有opening 學到嘢 服務又好嘅
都無幾多剩

想問degree holder 點睇做swa ？

足point 9 係底線？

定搵唔到A仔都想搵下社工2 個啲中間位？

都係

巴打想搵咩field !?

想近近地移台灣
但社工牌係咪完全冇用武之地

主打Mi係綠葉會？利民會？

供應與需求
社工一向都供過於求
唔識人嘅
就咁搵社工2位都好難

有啲機構要求社工1點都要有社工經驗
唔係個單位主任想請你都無用
喺個咁嘅前提下
搵唔到ASWO住
我會建議point 9可以做住先

低過point 9我會叫唔好做爛市

綠葉、利公民、浸住嚟信主、心臟衞生?
跟足MPS畀你starting 到mid point 已經好好
以我所知，有兩間連MPS 都唔跟 (starting to mid point)，純海鮮價請人

收到
都想聽下其他新手社工意見

Youth 好似冇望

You are not alone

其實只想搵間center 做個小小社工
咁難咁

根據工會資料，足point到max既有大約12定13間機構
但除左CYS、明愛、扶幼屬於中大型機構外，其他都係小型機構
加上可以到MAX，可以想像到一年到底會請幾多人

以童軍會為例，佢pt15起薪但可以去到max
一年都未必請一次人

point9一定係底線
得罪講好多asso都搵到足point SWA
依家5月搵工其實仲係算好早
因為你點都要有牌先返到工，早極都7月
所以all in ASWO/社工2

台灣社工分兩類，一種係社工員，一種係社工師
你要考試過關先可以成為社工師

台灣社工同香港好唔同，低位係好低而且可以做到既野唔多
因為有法律保護心理學家，印象中台灣社工係唔可以提及心理治療，但可以提供一般情緒輔導
變相如果你係鍾意做CASE的話，發展會有限制好多

再加上一個最直接既問題就係人工
台灣社工起薪約$8800，做到督導的話頂薪約$15,000
即係假設幣值不變，你做到退休既人工都不及FG ASWO既一半

所以你要考慮去台灣做社工的話又要考試、又唔可以做到香港社工做到既野、人工又低...
基本上係唔洗諗

真心好多SW2/ASWO
係ngo係team leader角色
FG真心做唔做得黎
好多都做1-2年swa先再搵aswo

以前大學畢業就中心主任，做夠6年立即升SWO，幾年再升SSWO最後30幾歲做CSWO都係咁做
當然，依家社工資歷比以前高左，社會問題嚴重左複雜左
所以對社工係有一定既要求

不過我又覺得唔洗妄自菲薄
唔少setting ASWO未必係team leader位
最明顯就youth service，尤其係學校社工
成日都話你寄信最多係少左都冇幾蚊既郵費，但你卻係可以換到機會
就算in唔成功，起碼都多左interview既經驗
而且一個post好多人申請，in得你，總係有讓機構想進一步了解你既原因

事實上對上1、2年，都有好多畢業生一出黎已經係aswo
而且好多都唔係社署/學校位

不過都戴定頭盔
上一兩年退休潮高峰，再加上一校兩社工有大量ASWO位
就算畢業生唔係直接入中學位，都有可能因為本身佢in既位個社工入左中學做所以間接造就左新空缺
變相就業數據明顯係高於以往

如果今年既情況同以往差不多
大概只可以預唔夠10%畢業生做到ASWO

呢位巴打
係幾個post都見過你
見你啲回覆 應該都幾資深

其實我想做youth work
但暫時無經驗又無興趣駐校

可唔可以指點一下迷津

唔知師兄你聽邊個工會話有12間機構可以跟足
睇返樓上我cap 圖講邊3個機構跟足個post，工會話佢哋都想知邊幾個機構如LSG檢討委員會講跟足point

東華咁一個post 分3級，最高級嘅高級社工到到，係咪都算？但係佢哋啲位明顯金字塔上
定明愛嗰啲，過咗半年，睇表現去跳，「理論上」可以去到max 嘅都計？
管理層跟足point 就唔出奇

你講嗰3間，除咗明愛，可能唔細，但一定稱唔上「大」

我依行做咁耐，就真係未見過扶幼會請人
佢哋都唔少社工，以前聽過校長講，佢哋社工喺多過老師

我覺得又唔可以咁講
只係供過於求，迫到咁嘅
聽啲老師講，早幾十年前求過於供，一畢業出嚟做總幹事添

唔講到咁極端，有機會啱啱拎牌，但係如果讀part time master ，都可能有好豐富嘅社福界工作經驗

exactly 完全同意師兄講
好多年以前社署做社工連related degree 都唔駛
不過社會變遷，社會問題越嚟越複雜，要求高咗係好合理

師兄講FG 唔應該妄自菲薄講得好啱
無人話做10年嘅中心主任做嘢一定畀你好
Fg拍埋個中心主任到，我唯一可以知嘅係個中心主任年資多過你
唔一定代表啲咩
依行好嘅中心主任有，但奇奇怪怪嘅都有唔少...

之前一校兩社工嗰排，真係推咗好多位出嚟..
好多夠SWA 位夠學歴吧同工
都畀機構推咗去fill ASWO位
幸運嘅一群
依啲機遇可一不可再...

不如考返你，唔係駐校既youth work setting有邊幾類服務

佢最後個段有寫有12間完全跟足

如果係分post最後都上到max33既，咁一定唔止12間
因為跟mps既，就算mid point去到26，都會開point27-33既位做ic
依個唔係東華獨有

明愛咁樣既做法又有d取巧，你話佢唔跟足又唔係，因為佢係同一個post上到max，但係計半點都唔係路

只可以講比起商業公司
社福界算係咁
你係有心有能力既，係會有回報
未必係講緊你可以快速上位，但係client既改變真係錢係買唔到

師兄我諗你誤會佢哋意思了
佢哋意思係，工會咁耐都無聽過有咁多機構畀到

依個資料係以前去工會活動畀嘅
經佢哋網絡，咁多年嚟係得依3間真係完全跟到足...

依個又啱
工作性質同從商好唔同
搵到個啱自己發揮嘅單位
幫到服務使用者係好滿足嘅

其實香港社工牌移民機遇如何

無咩機遇

外展 ，青少年綜合服務，宿舍？

真 自己preference 好重要 但至於人事關係就...冇得控制 真係好講運氣

真 個課程咁localize 去到第二個地方做法已經好唔同 用其他語言做counselling 諗起都爽
學定其他技能算啦 at least 移民之後可以做第二份工

係 人夾人無得講
簡單啲講，你做份工，除咗人工，咩都係uncertainty

重點我諗唔係移咗民搵唔到嘢做
而係你唔做某啲工唔夠分移民

去澳洲做社工已經相對較易移民
本身大學以上再符合佢唔知咩資格已經得
有啲地方直情係唔比你用社工身份移民

我想幫人問下如果能仁港專果D出黎係唔係SWA工都搵唔到，如果肯食豬頭骨係唔充POINT

唔會，搵到

同埋想請教下港專degree 出黎升返8大非專科既master 會唔會好難，佢好驚要做PA，得9K-10K 學費都還唔起。

實搵到社工
放心
不過超高機會係做swa

佢有自知之明的，Thx

好難，FG 做A仔就算比你做到都好吃力

想請教下港專同能仁社工offer二揀一, 大家會揀邊個？

能仁係邊間？

深水埗個邊

絲打請問邊間出黎，同埋想搵咩位?

當然港專啦，港專歷史悠久，重有保就業，雖則中文教，但佢開得夠耐，人臉點都廣D，搵工都易D，係個底紅過你D血姐。

bachelor fg應該寫幾多expected salary

有保就業咩？

出年先grad，但都擔心搵唔到ASWO
小弟讀緊msw，有counselling master
三年工作經驗 (有機構+學校)

有冇師兄講下今年搵工走勢點

巧似有，聽人講。

Swa pt9/ ASWO pt16是常識吧

想搵 swa

出處： 正常大學

真係咁難搵?咁ive港專能仁個班點算?

fg足到point咩

我都想知佢地搵唔搵到

唔好做爛市

你係咩都殺，定有要求先。

絲打gpa幾多？
實習表現如何？

點解覺得一定搵到ASWO

使唔使李斯本人教你interview

加油各位

做左幾年社工小薯仔留名

做咩field? 可以分享少少當初有咩要適應同準備？

做過youth, 做過宿舍， 而家做緊medical
放鬆心情， 表現自己

Youth係咪好難入同好難做

一次過答先....
係有要求既 會睇下咩服務 咩機構 咩地區
想搵個岩做既工 唔想狗衝完 發現唔鍾意做

實習分數 表現都正常 有b+

唔知係面試面得唔好 定做test寫得唔好
In左幾份都咩聲氣

唔係我用二十萬讀黎托？

你in左幾份啦又係全部都冇second in？

係啊

errr, 好難答你wor, 每個人志向唔同，
如果你鐘意做youth 你表達得到 俾人感受到
自然就會有人願意俾你試既

學校早個輪已經收齊哂人，早排有370幾個位，男性都吃香，但普遍都有經驗

到底係邊出左問題

做youth會唔會expect你需要有好多技能？

係咪鍾意多材多藝 特別係center ....

如果你做ICYSC , 有就更好，
冇既唔代表你唔識manage 一個project
睇你做youth 咩setting
School 呢d 都係做主力case

人工跟足政府, 可惜人事相對複雜, 唔介意可以去馬.
利申: 朋友在裡邊做, 不過唔係做社工/康復導師的職位。

你係有degree , 畢業後重新由asso 讀起？為何唔讀Master in SOK 呢？因為GPA 太低, 報唔到master ??

如果degree完全唔關社科
有咩post可以apply
唔想再做而家份工

Program worker
Welfare worker

女人做唔做得？

女人OK, 佢EQ 夠高, 唔自我中心的人, 應該做得黎。

冇相關經驗做唔做得？其實要做d咩？

就暑假 好多中心都請活動工作員之類既位
帶下活動咁 你有無興趣？

另外長者 /rehab都較多 pw位

Icysc係咪都係開組同帶活動多？

入校活動， drop in group or program , project 跑數
bid funding, 帶camp , 基本上咩都要做
自己離開youth field 已經三幾年， 青春不再

想問下 個分工有無話咩係A仔 / swa做？ ？

同學， 你出左實習未， 未既話俾d 耐心， 出左實習就會明

如果出左 但唔係出呢個service 呢

ICYSC 黎講， 冇咩太大分別， maybe aswo 會做d project officer , or maybe team leader in some ngos , it really depends on structure of the center

唔該晒 巴打

係.. 無interview 得個濕9 top-up social science degree

大家點揾多？咩渠道途徑？

Hkfxg應該唔會壓價🤔
Btw 呢間有面試應該算成功咗一半
好多人話冇回音
我都想做 但要開埋summer sem
好怕啲位比人搶哂

會唔會係in aswo寫pt16
人地比pt13？就當人壓你價

多數都jump啦

Low pay 同埋chur?

Jump網站呀
你問點搵工多呀嘛

世人告誡
唔好L入垃圾愛群
同事好L廢 管理層更加係無敵外太空管理方法
又唔足point

Oic. 我都係jobsdb indeed嗰啲

入機構website都會揾到

不過通常icysc 既駐校就會岀aswo ，普通跟center都係swa多，祝你好運 期期吾同。

點壓法？

19k? 壓到13 k?
定point 19 壓到point 13?

但佢好多MI服務 都大大地 、？

睇開jump 後面個兩個係咪好多 唔係社工位既post

想問下人已經33歲
想轉行讀社工會唔會太遲
有冇同路人

搵份pt9 swa唔難掛
13k真係咪撚做

唔會，有人4x先讀
一樣無問題

但我完全冇社福工作經驗wo
得義工證書
讀完出離會唔會冇人請呢

Thanks

下.....
咩機構咁狗西院？

有心唔怕遲

社福畀需要有心人多過後生仔

人既工作需要人生經歷唔係學歷

其實真係有少少遲
雖然有曾經有朋友都係呢個年紀轉行.....

就算你下年入學最快畢業都36歲

到時無社福經驗又係白紙一張
白紙黎講 就唔知 2x undergrad fg受落啲 定 3x master fg受落啲

當然都會有人欣賞你嘅人生嘅歷練
但呢行前景 前途都唔太樂觀

本人就覺得搏唔過

而且學費都唔平

講緊廿幾萬

係唔係社工位？

可否問下點解前景同前途都唔樂觀呢？

前景： funding 位 會隨時完project 失業 / 資助位要追數 （跑數係大部份服務都面對緊嘅困難）

前途 ： 講真30幾歲人 如果你搵swa 人工依家約22k起跳 搵到aswo都係35k 起跳

可能你本身份工已經有一定嘅人工同埋福利
而你由商界或者其他界別 走去 社會服務界 會無獎金無雙糧 （大部分） 成個行業生態係好唔同

當然你諗完 可能對呢行好有興趣 好有熱誠 可以去讀 好似樓上啲巴打咁講 有心就得

但我都想分享返行業真實情況俾你聽而唔係貿貿然推你落坑

前途個度都補充多啲

就算大大間既機構 都會唔跟足mps
mid point 當max 都大有人在起薪都比唔足既都有

我都有咁諗，因我經歷左好多人同事，思想比較上穩重和全面
我大部份朋友如果有咩諗唔通，煩惱都會搵我傾
我會比到意見佢地幫佢地解決問題

先多謝你咁有心分享詳細嘅意見🙏🏻
我係由商界轉行去社工的
因做左咁多年野，亦都經歷左好多野
發覺自己真係有心去幫人，同埋我大部份朋友佢地遇到困難，都會搵我傾，想我幫佢地解決，而我亦能提供到有用嘅意見比佢地
而我現在最擔心就係冇經驗讀完出離36仲有冇人請
同埋我本身係其他科目Hip dip
依家想報讀是只可報讀明愛hip dip定還是有其他可選擇呢？
Thanks

唔會啦，做長者服務
大把人4x歲先入行

咩職位？

Asso hd 應該間間都報得的

巴打加油

好少聽到 呢間壓價，

同埋 之前都聽過非sw post
早兩年都出到17

請問其實依家有冇機構會請未有牌既fg社工

垃圾藉口
真係不做也罷

你最快幾時拎到牌？

去見工應該可以同人deal

救世軍 足唔足 pt

Swa start point 足
A 仔好似差一個point

機構有scale 每個職級既頂薪

聽講係咁

7月啊
但會唔會機構見你未有牌 都唔會見你？

去唔到 max?

西院跟point 22k
利申：上年fg做左幾個月西院

應該唔到
詳情都唔太清楚

好唔好做

會見， 但好多都要有左牌 先可以開工

睇下佢肯唔肯等你 .....

好唔好做真係睇service
西院大機構係資源比較多（例如training 我都上左3個）
都會有多啲福利，或者有啲小恩小惠資助（總部派口罩、派下禮物、有小額budget比中心買防蚊防暑物資etc)

不過做大機構就會缺少左社工既彈性
因為規矩比較多，做得東華既高層都係規矩撚

同埋西院都係鐘意搞新發展
我諗係西院唔同setting 既同工都係要諗新service/idea/學新野
我自己都幫手跟緊兩樣新既項目

巴打你in咩service?
我朋友試過第一次佢開job ad 唔請(西院swa)
跟住同一間中心再請人，佢再申請，跟住就請佢
有時可能係果期對手強（e.g. 學歷高/有經驗）
唔係你in得唔好

點解西院喺secret咁臭朵？
其實係咪正係高層同管理出左事？

成日覺得咁樣好柒

人地都唔請 仲send

但原來會有機會請

啲中心主任 team leader 黃唔黃

可唔可以分享下medical field 幾有興趣下

西院有咁多間中心（好似150間？）
一定有中心係做得唔好/內部有問題
我自己試過係西院兩間中心做過野
兩間都無咩大問題

我都唔知高層/管理有咩問題
可能對唔係我既服務有問題

大家要記住無一個工作地方可以安然無恙直到永遠
同私人市場一樣
老細/同事/管理層轉左都會令到份工「好做」或「唔好做」
就算份工好穩定，都要不停增值自己，萬一份工有咩變動
自己都有競爭力去搵其他工

主任同事都黃
不過你罷工都係跟規矩請假
同埋中心都唔會比有政治野貼出黎

見左有啲中心貼野 貼到出 drop in 位
不過都唔係同事主導
其實好多user / youth 都有呢個對政治的取態或者表達
所以如果太多自我審查
都唔係好事

日月 同其他大機構都好多 pw ww位
唔好太在意呢一刻入唔到西院

想問你係做咩field?
其實今年咁嘅環境 有大機構肯請已經好好
第一份工都係覺得大機構好啲 好似會多啲資源 for training

屬於Family 服務
肯做elderly or rehab 都唔難搵
上年我send 嚴重智障宿舍aswo都有得in

有冇人知社聯係咪跟MPS?

errr, 你有咩想知

識人做社保助理，經常自稱社福界

吓 fg
點做宿舍 aswo

想知，同問

我諗可能都唔易請人
同埋請FG平啲呀嘛
不過我有offer無去in
我啲同學做school,crisis,family 都做到aswo
所以都無話一定要有年資先請

我上年fg有offer都無做，一黎厭惡性，二黎aswo要自己睇晒成間院，fg好難handle。都係做下swa學下點做社工先好過

想問青協係咪係人apply都會in？
上年grad apply左個a仔位叫我in 但無去到
而家有啲後悔

而家做緊mi swa位

想問有無人做過學校請既駐校社工位？
係咪真係差好遠

Btw 有冇人有做網上輔導既位

基本上都會in 只要你岩學歷

如果都係做轉aswo就apply 啦
唔好比自己後悔

啱啱grad 唔係讀社工 冇經驗搵pw請唔請

利申：早幾日in過明愛 要等兩個禮拜通知

邊檔

院唔同其他
你未做過管唔掂

請問基督教家庭服務中心社工既面試同筆試大概係點？有咩d 咩tips

呢下咩field ?

長者啊

其實first in同second in 大概隔幾耐？想知有無chance

基本一星期

有冇人做過聖雅各啲行政位

我文科撚 今年in pw係咪無機會

Sorry 睇錯以為你社工畢業 揀pw黎做

其實pw/ 社福界 工作內容同讀書關係不太大
除非你做啲 係同輔導有關既位 而又本科讀psy/ 輔導 相關既科

其實都唔會無機會 最緊要interview 表現到 點解你揀呢行黎做

快可以一兩日已通知
一星期都無搵既話 八成都無機會....

唔係好熟 有無巴打可以解答下

想知一般in完幾耐會有通知

好多都係1星期內就有通知請/second in

大多數係ASWO，但最終睇機構玩法。
亦有不少機構唔跟mps，不架在所謂9定16

仲有兩日夠一個禮拜 希望有消息 雖然佢就講兩個禮拜內

做咩想做pw

其實係想做下活動planning 嘅野 同埋可以唔使全程坐office咁樣

pw人工唔高
同埋其實都好多文件野做，坐office時間都多
不過比起一般文職係少d既

唔係，無關master事
中學係Aswo位99%有16pt starting

Pw無前途呀，不過如果諗住msw可以做

但係咪好多學校自己請既 比唔足16？
同埋好奇一問 如果做左幾年 然後過檔 有無年資計

上年一校二
全行都大洗牌

今年grad 既，講真無咩肉食
好多人上年先入職，張櫈都未坐暖

如果我係用開英文做開counseling 呢

文化唔同已經差好遠 點說服到人地請外地人
反而英文能力係其次
當然你細細個係外國生活當然得

英文能力係基本，唔係其次
做輔導同社工唔同，同一個輔導手法係唔同文化上既應用都係有效，反而社工真係需要localise既知識

今年Hdsw grad 8月先正式畢業 但黎緊去見份ww
請問到時未俾到畢業證書點講好
有無師兄有經驗

如果明愛hd grad大概有幾錢人工？

有冇apply 見佢出ad
圓玄原來有School team 本身以為佢淨係做eld

直接同佢講 但點解出嚟搵ww唔搵sw

跟市價 22K

明愛咋喎 真咩
憑咩

咁你想要幾多呀

16-17k?
但當MSW嗰班都係搵緊SWA...

無任何supervision
對你日後做嘢好大影響
你做所有嘢都冇人話你知啱唔啱
有困難又冇人問

有聽說過要睇你係bachelor定master
因為有好多國家本身當地都要讀完個master先可以做
你要係MSW去到先係社工
你bachelor就好似得澳洲認受
利申：有朋友去咗New Zealand都唔係做返worker

無。。只係認為22k唔值俾個明愛仔😂😂

跟mps既唔會 因為明愛畢業比唔足

但唔跟既 你邊間大學出黎 都係underpay

明愛不是太差吧？
天外有天 人外有人

英文好似正路啲
就算 社會工作幹事 / 社會工作助理 佢中文點寫 英文照寫返social worker ?

原來係咁
咁真係唔可以亂狗衝

識搵就有 冇乜必要俾人壓價

嚟緊會讀個社科top up...見到大家讀sw都咁難搵工 好不安
非sw grad嘅話其實係咪只係可以做pw ww？
如果grad完去做pw/ww幾年再讀msw係咪都會好難入 始終只係top up

有冇人係做CD可以分享下點入行？
同埋如果嚟緊讀master，搵工係咪唔講讀master會比較好？

兩邊都有send Cv 只係咁啱ww叫我去in

加油

第一次見社福界嘅工

ok
作戰意志差唔多燒清光
得個見字

巴打邊間

1,社福hr佢實知咩事，2,好似機構有得幫畢業員工提早攞證，3,ww都唔駛牌。另外巴打可唔可講下你份工point幾，好驚出黎得ww請。

畢業證書就重閒啦，有幾多個sem 既gpa盡show就得，唔會因為咁為難你。

明愛

$16xxx 唔足point 不過fresh grad當攞經驗唔太在意

巴打邊間大專出黎，4年後真係好撚驚呀。

上面答左明愛呀

sorry，睇完重驚，想唔讀啦

驚都無計 盡其在我啦

但我係讀hd喎 你話四年報degree競爭力會高啲

我屋企人唔俾錢要還學債之畢業社工自簽申請綜援變老貓。

學債每個月還住少少先姐 你個四年翻下part time儲下錢到時出到黎做住part time搵住錢同時搵工 唔洗太擔心嘅 不過如果屋企經濟壓力真係好大嘅話 咁你早啲做野好過啦

，盡量頂啦。

巴打見工加油，一定得既你係見yount同長者type?

好想講
唔好當俾人壓價係正常
17k真係好小好cheap

利申做咗幾年

依家嗰度做精神康復者 唔知好唔好

唔係啊 明愛嚟

Sor尻 文科撚唔識野

youth

非sw grad嘅話其實係咪只係可以做pw ww？ 是

但佢請你既話 你做唔做先

緊係做 hd grad得果20歲 慢慢長路做住先當攞經驗 唔急嘅

Hd grad完做三四年野去bu or poly讀多個master社工
對你人生未來三十年好有幫助

hd 讀完可以讀 master

hd 可以讀master ？

利申 唔識

想問做社福有咩原因令你轉想辭職？

想問中學直接請嘅社工 同 機構請嘅駐校
工作模式有咩分別 人工大約幾多

有無interview淨喺得first in 無second in 就請
同埋如果第一次in完佢無問你拎學歷證明果啲嘢喺咪基本上都無機？

有
唔係 有間second in都冇睇學歷但比左offer我

有，只要見你果個夠高級就得
多數要該職位高兩級果人見
如果你in swa
在場有aswo swo咁就一次就得
不過都係睇機構

Second in會問啲咩
如果first in主要問咗情景題

有無人覺得其實社會界都幾虛偽下

社福*

有

會問下啲value野!?

絲打都係做ngo?

Fg啲interview問題係咪會好harsh啄住你冇經驗？

正常唔會
明知你無工作經驗唔會jer住你

有啲同學開始搵緊工話有啲interviewer會jer住你問你冇經驗憑咩可以勝任呢個位，仲會評論你處境題答得好唔好
甚至有啲會質疑你叫你講返覺得自己有咩值得實習拎到個好grade
痴撚線㗎
想問你做咩field? 可以提供少少tips/有啲咩會比較impressive to interviewer?

講返實習值咩grade
向好果方面睇
其實係叫你講下自己長處/實習中既突出表現
我諗未必係「質疑」你點解拎果個grade

另外
無工作經驗
咪講自己心態同工作態度或社工信念或者非社工既長處/技能點幫個單位/服務使用者

咩最impressive 到
我諗就係
其實見你果班係想請一個「幫」到單位既社工
表現到你既能力係特別能夠幫到佢地
有d係講自己技能

其實fg
最緊要談吐流暢/轉數/態度
無工作經驗係不爭既事實
但單位用starting請你地就唔會介意你地無
反而係面試中
表達到你既自信（但唔好自大）
對答有文有路
唔識答既話唔好就咁答「唔識/諗唔到」
打住咁多先

我而家year 2 讀緊社科 嚟緊嗰兩年都係搵返啲NGO 做intern ?

好多跑數

留意翻無sw牌 出黎都只係pw ww

社科 想搵d 18 到20 k 既ww都好難無工見

宜家pw/ww 一入職冇咁高啦

社工既目標係想個社會唔再需要社工
但有幾多個社工真係會咁諗

見佢寫明起薪pt 9 ,有20k

18k都無得見 top up 社科慘過食屎

Sw hd出黎宜家通常pt幾多？

ive hd sw 係咪臭朵？
同埋有咩機構swa係出足max pt?

非sw grad就唔可以做sw

我眼殘 以為係問多次

大家喺咪唔 recommend fg入保良局？

睇學校請定機構請
好多機構 starting 都唔足pt16

in左先啦無工返都要返架啦

hd只係做得swa 咪pt9囉

但如果頭一兩份 唔使睇太長遠？

聽講係跟表現加人工 唔你跟pt
即係有機會高過都有機會低過 pt既加幅（唔知有冇理解錯）

都唔係
港專都搵到工
唔使擔心邊度出身啊...
只要有得in 你只係代表你 唔代表ive hd sw

實習做過
現在入行 ....

但我認同你既睇法

點解

睇下你興趣係唔係 社福界？

其實我覺得
大機構有大機構既好 有資源
但可以留意下 單位內做野 有無彈性 有咩學

每個機構都有自己既機構文化
無得話咩係最好 ...
只能有機會時 去體驗下 感受下 岩唔岩自己....

個人認為 fg 搵第一份工唔諗住打死一世既話
不用太太擔心 前途 福利 （如有無得升 同埋有無max....) 而且大機構內部轉職都較易

祝你好運

駐校社工成日都要有經驗先請

想問下咩類型經驗會易啲請 （駐校除外.... 無第一個駐校 點拎駐校經驗

見工？？
自膠

介唔介意share 多d你既經歷?

或者留tg都得

簡單分享少少
實習入面 見到啲資深既同工 對人 對個案 對數字 既睇法
原來做得耐上左位會好唔同...

另外係見工面試時都遇過一啲 對人極不尊重既社工

原來係咁... 明白

有咩competence好比較 根本唔同field

社工連自己人工都唔捍衛 咁咩春野社工

以前就話姐 今年個市咁差 我諗好多人有offer會accept咗先

做aswo就話接受壓小小價
Swa真係唔好啦
同埋今年都一定唔會係最差
下年同下下年政府cut budget比社福界先係最差情況
今年都接受壓價
咁之後既畢業生都唔知點算

上年一校二 請好多fg
成日覺得見工都係夾眼緣
當然本身個人對答要正常
通常駐校都會問所謂危機處理 個案經驗
E.g 學生透露有自殘想法/行動你會點處理
如果係fg或者無乜處理個案經驗
你要諗下點答 可以俾到人信心
請左你之後你係會有能力處理得到

巴打報咗咩

應該要點答

讀緊MSW yr1
入嚟止下渴先

師兄本身咩背景？讀邊間?

Fg見工會唔會睇做義工嘅經驗？

你覺得搞得依啲制度嘅機構
會見你表現好，出得多過跳point 加幅？
跳一個point 加~5%，往時經濟好跟公務員加~5%，一年可以加10%
做私人公司加多過10%唔出奇 (往時)，但社福界.….

頭一兩份
睇你學位定HD/Asso
學位嘅就儲夠經驗就盡快跳ASWO 位
HD/Asso 嘅就儲夠經驗好過好機構、好單位落地生根啦

但易升，流失大（唔係人人都頂到做psychiatric）

Ngo唔同私人機構
慳咗人工老闆好少直接有得袋
該係幾多就係幾多
除非佢係project 位寫唔夠錢
或者中心有啲奇怪發展方向

間間儲備都爆咁濟
年年都要諗方法派錢
你仲同佢慳

做多啲功課
了解多啲行情同你想入嘅機構啦

有無師兄知second in 通常問咩
First in 問左啲大路野自我介紹 優缺點 點解想做
Fresh grad In ww

情境題都問左

In得second 通常都係3 選 1，2選 1 都係見大老細
最重要係唔好緊張 做翻first in 個陣表現就得

驚嘅 你咪睇多少少間機構做咩 你個role會負責d咩
但通常second in好少會衰

多謝師兄 我會好好準備

中學社工係唔係請得7788... 都見唔到有太多ad

Fg唔識
長知識

似愈來愈少

今晚都無乜....

Btw Ching 你搵機構請定學校請既駐校位

有唔好話少會衰
三揀一，二㨂一，都係33%同50%見得成
但係的確係大咗機會好多

如果呢個都問左 ....

有機會 唔同人黎見你 會問返first in 差唔多既野

你有咩特質適合份工 點運用自己長處
有啲會問你 career path

希望幫到你 good luck

想搵機構阿

Thanks 呢啲first in都問埋 好彩都自覺答得正路
諗諗下都係平常心 睇熟啲間機構同職位資料就算

有無人分享下見工aswo位幼稚園or小學服務會問咩題目？

通常send cv之後幾耐會收到interview
fg仔send左20份先得1個interview

有啲就過左截止日期先call你既
有啲就一個星期
睇下機構佢地policy係點

請問見到同一個post 一樣職位 兩個地區嘅中心都請人 同時apply曬兩間得唔得架？兩邊個hr email都一樣

照apply晒佢囉，反正都係買多個機會
比我做會分開send兩份，始終佢都係兩間center各自請人

2020 Fg 留名 已有A仔Offer 但得pt14 大家努力!

保良 Youth work

Btw 身邊都有5-6個同學搵到A仔位

駐校？

唔喺雖然我都想做

好犀利喎 通常見youth做aswo一係駐校一係做外展同crisis intervention 嗰類
可以share下interview問題或者冇咩準備同tips?
我實習冇做過但都想試下in

請問有無師兄知 鄰舍輔導會 東涌區tech姐係邊個單位 係jump見到但搵極都唔知咩單位 係康復服務嘅

三個都唔喺
咁啱死好命搵到youth center既A仔 So call叫做副主任
不過始終都喺想駐校多啲 之前placement出完感覺幾鍾意school setting

係咪院舍定遊戲治療個啲

你都係fg？

未有牌都已經搵到？

千祈唔好入
超級壓榨員工 人工低到唔尊重人
成日將啲唔關事嘅嘢俾埋比我做（本身係另一條Team負責）
使人唔使本

我身邊啲同學仔都喺咁
未有牌就已經有機構俾offer 一喺做住ww等個牌出或者等到真喺出咗牌就即刻返工

所以我都唔知今年個市算唔算差 至少身邊人都搵到a仔

咁好
你係咪有牌啦？

想問下大家對未來呢幾年社福界有咩睇法？
4年後grad好驚冇工開
仲要讀嘅係非八大

咁好
羡慕你 我仲未有offer

四年後依家答你都冇乜用
社福界應該人人有工開
係待遇唔同姐

我都in左5份先有offer，搵工真係會搵到懷疑人生，次次in完冇回音果下真係好難受
雖然只係swa，好過冇，因為a仔真係好難搵
不過係自己想做既field，做下儲經驗先再算

冇問題啦 去馬啦
你想做邊間？
做左一年我而家有SW offer lu
你當係WW位+社福界同護理界嘅咸淡水交界
做智障嘅 通常都係dec cum hostel似
要寫訓練活動同日常照顧 下欄嘢要做
人事就睇中心 其實返得rehab D ca 先係最煩個班
同埋上面邊個話呢個位足pt?
計埋D津貼先17-18K
明愛個D一嘢就19

通常 香港係cp 或者 樹仁有個 輔導心理學家
Counsellor係香港 可以好參次
有啲讀左社工又係輔導員 讀左兩年輔導又係輔導員

唔一定要社工牌 但係 唔知個事業發展路向係點

絲打做邊個field

各位社工前輩 同即將拎牌既社工

唔知你地點睇 家棟被判刑
同埋 社工對於守護公義一事

希望同工們可以團結！

同埋支持家棟！

都幾勁 巴打邊間學校？

恭喜你啊！
可唔可以講係邊間比左offer啊？

邊間就唔自爆啦
youth setting

今年真係好少工wo
樓上計埋佢地d朋友講到個個都A仔咁
上年前年5、6月份每次jump update都幾頁新
今年...

有無人accept咗offer之後又收到一個更好嘅offer，會要新果個？ （fg)

完全係垃圾機構
換人速度快過戲院換畫
有heart既人一定走
利申:做過

唔足points，就算計埋incentive都唔足
想渡假入黎做一流
樓上講左壓榨，在無謂野係真

咁你見左咁多次 有冇d咩心得

Hkcc > cccu> 明愛》 cuscs>港豬 ？

考唔考慮ive

有聽人講 一直hold 住唔覆再考慮

如果真係請你
會用ww位請住你先
拎左牌先改約
正常係咁

感謝巴打
你prep咗啲咩？有睇工具書？

社福界堆大愛價值係威權政府面前係dissident

5月grad嘅你地係咪都收到offer?

慢慢嚟啦巴打 搵工人夾人急唔嚟
不過可以話你知 我身邊嘅同學仔大約十個度已經有a仔offer Eg 駐校 iccmw anti-drug it 入校 Crisis center等等
利伸 自己都有A仔offer

想知係咪三大

我仲讀緊summer sem 好怕太遲

喺 兩大社工

個post second in 完 無俾到offer
反而轉左我份cv去另一個部門叫我去見
請問有無人有咁樣經驗 大唔大機會

Sorry 原post九成無機會了
正路如果覺得你啱會抽起咗你俾offer 唔會refer你俾其他unit

非兩大係咪好難搵a仔位

呢個我都唔知 Sorry...
頭先又聽到有同學仔收到學校位offer Pt 16跟足MPS scale跳

邊間機構

想問係咪iccmw?最近in左其中一間愛群iccmw
定係所有單位都咁垃圾？

咁你依家諗住完晒sem再揾定係依家揾

7月開始寄信

有冇人做緊宿舍家長swa 分享下
本身做緊eld 諗緊試唔試下好

本身有無degree ah? 如果有既話就無謂再msw
無既最好都堅持整返個 如果唔喺好難始終都喺swa停步 難聽啲講完全俾fg degree holder屌打 始終一出就好大機會a仔位

Msw成22萬
不過之後應該愈來愈貴呀
如果你諗住係社福界發展都係要讀落去
仲要讀得好，咁樣一msw畢業先大機會番到a仔位

我都想知 黎緊有得in

有無做過深宵外展巴打都分享下
份工其實想要點嘅人？

推到有人覆
巴打介唔介意請apply左邊間

唔方便自爆

如果對呢行無咩決心就唔好讀啦
二十幾萬真係好多

唔緊要

我想apply個個係rehab既宿舍家長
問左fd話都叫辛苦 上網好少資料

係呀我個個都係rehab 如程度好差嘅服務對象 照顧性質會多啲

想請問有冇巴打絲打清楚明愛同東華呢兩間做pw嘅福利

Over all 垃圾
Iccmw ,t&e ,non lump sum grant都系大伏

識揸車，個人夠醒目識處理crisis
同埋肯去試新野
實習有接觸過only，留名等做緊既人答

有啲service setting 唔係degree 有年資都升到A仔
再讀書 出兩個實習都幾攰？

利申 無做過

但要識得點engage youth 同區內 組群既issue
一啲 同youth容易有關既 法律相關知識？
例如 傷人十幾 普通襲擊 同sex有關既野

同埋要捱到眼訓
無車牌 就考定先

福利係指咩

愛群好似由頭比人 負皮到尾

究竟做左啲咩咁 十惡不赦既事？

醫療 AL 之類

十分感謝！

唔該曬

有嗎？
一路返工一路讀書再實習我諗自己真係應付唔到

唔太建議咁樣做，始終你accept完人地幫你搞完一大輪行政嘢到最後你先嚟話不了，有啲過意唔去囉 無乜嘢既

就正如你見工收到offer，人地過一排又收返你個offer原來喺因為搵到個更好既人選 成件事幾sad 將心比心好啲啦ching

一係reject
一係做住搵
邊有拖長簽約

保良如何，幫表弟問

睇下jump....
有啲機構既sw 2 或者隊長位 係3-5 年經驗
當然如果你本身就做緊個啲機構就更容易 升/ 轉職

同埋 最好同老細關係好 有佢薦你去讀返書
（除非你想辭工讀）
有啲啲夜晚撞左更表 好多林林嬸嬸野要夾
仲有placement 有無得比返你係機構做
有無工時/ 學費 津貼比你

（最緊要係 你 讀完書 會唔會留個位比你

順利啊巴打！

我都同意呢個

一係就開宗明義同人講 你要啲時間考慮 講清講楚好啲 .....

Detail 位 睇返咩服務咩檔口

General 聽講無良 無左mps
每年加薪要睇表現......

唔記得做老嘢定弱智

最後都apply左 希望有得in

Fg表示唔太識得應對中心人事關係⋯
太積極其實做得耐嘅同事係咪唔鍾意？

我都知點同同事相處 以為實習就話可以用學生為名問佢地野 做咗同事就怕佢地覺得你搏表現扮進取 佢地又會多咗有競爭心態嘅顧慮

想知*

實習嗰陣個個都話欣賞積極主動⋯
而家中心我問多句有冇野幫手都好似唔太想答又會煩到佢哋咁⋯
仲有佢哋自己已經form好咗好多圈子⋯

我連工都未搵 未有得諗住
試下搵年資冇咁高嘅融入咗先
我之前去大機構做個圈子都係跟年資分
試下就住佢地負責嘅野問下佢地 等佢地做到一個mentor角色先 問有冇野幫我個人覺得幾尷尬 除非見到佢地真係好狼狽同忙得好誇張 多數人都plan好做野嘅流程 一時三刻要佢分配啲野比你做可能令到佢會亂咗

想問下有沒人知新生會人工待遇如何？如果想問pw/ww位做，其實expected salary要大概寫幾多？

有興趣mental field

小圈子度度都有架啦，冇分年資職位
不過我見就中年既最鍾意搞小圈子
驚死班後生肯做，顯得佢地鳩fing fing

本身咩Background? Eg degree or master holder?
又或者cv / cover letter寫得麻麻？

degree fg
等黎等去都係得swa interview
cv/cover letter有冇咩建議或者留意嘅地方

我覺得cv最好簡潔
一頁過 最多就兩頁 ....

其實cover letter 我覺得正正常常 講到想apply 邊個位
小小資料 如係邊度grad
寫下相關經驗 如實習/ part time / 義工 已夠

有時未有人搵都未必係啲cv cover letter 出事
而係今年好似真係少左好多A仔位？
學校社工又一直請緊........

真係咩人都有 ....

其實真係少咗位 連swa都少咗咁
感覺jump都少咗好多招聘ad

想問一般社工位年假有幾多日？14日算唔算少？

Pw個人工個range都大 萬頭到萬尾都有
但做落去無sw牌 你都係做pw ww做到老

想問下如果做咗幾年pw之後係咪好難轉返岀去做私人公司？就算轉到岀去人工都會低？

好多時 大家肯做pw人工咁低都做 就係為左儲經驗 讀社工拎牌

如果你唔打算呢行長做 真係唔建議入呢行

星期五會多啲

星期三真係小左好多

18天先正常。

另類建議係，可以寄信就唔好send email, 可以中文就唔好英文。

姐係用中文嘅招聘post就用中文打信？

係，因為多數都係文職揀信比老闆in，有D資深文員英文麻麻，驚揀咗D唔合老闆要求既信，所以會自動filter你封英文信，廢事比老闆問。

文職揀信?
先唔講遞信方法可以電郵或者寄信
就算係都係send去HR或者有d亦係直接比服務部門主任/主管。

請問有邊間係由文職揀信比老細in?

咁姐係點
英文好啲？
準備要寄信喇

照用英文啦
因為你用英文而唔認真睇你資料既機構
好打極都有限

好多機構入職都無呢個

中文反而奇怪喎我覺得